%doc: fonts/primaria/6è PRIM/aerogeneradors/Aereogeneradors.docx
%\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Taller a l’aula: aerogeneradors} % titol
{}
{Primaria} % seccio
{550} %pagesof
% curs: Fem Escola




\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/aereogeneradors_01b.jpg}


Una
 tarda, a l’aula de 6è, va venir un home que ens va explicar la funció dels molins, concretamente dels que generen energia, i ens va projectar una presentació. A continuació, vam crear un molí, a petita escala. Vam dividir la classe en 4 grups i ens vam repartir la feina: uns preparaven l’aerogenerador amb fil de coure, dos imants i una minibombeta, altres feien la plataforma amb una làmina de suro, altres retallaven les aspes amb cartró del cilindre del paper higiènic… Ens va donar les
 instruccions i el material i ens vam posar tots a fer feina. Un cop acabats, vam provar-los i…, feien llum!!

Va ser un taller molt interessant i entretingut. 

\authorandplace{Biel Castro i Carles Larriba}{6è de Primària}

\end{news}
